При работе с полем input не рекомендуется использовать события клавиатуы, поскольку само поле семантически предполагает ввод данных используя нажатия клавиши на клавиатуре, соответственно велика вероятность срабатывания слушателя еще до завершения ввода данных.
